[網球🎾] ATP WTA 賽事討論區 (11)

希望繼續有更多人入嚟講網球

0830 ready to waych 拿度練習賽

Gas同全盛力戰輸條鼻毛咋
絕對有力爆冷

mueller輸咗

全盛細佬

拿度一輸就有新大師賽冠軍?

係, 今年得老費 rafa 沙沙贏過

希望dimi威下, ky都有機, 如果佢唔屎忽痛

想大師兄攞
睇佢流馬尿

其實最想佢攞

等大家再重溫下暫時cincy嘅局勢

先嚟男單

女單:

其實大師兄同dimi條簽唔難, 可惜佢地下一round 就碰頭, 嗰邊除咗佢地都冇乜突出名字, 但兩個都好唔穩定

老嘢真係傷得唔合時, 佢嗰邊咁快冇咗sascha 同raonic

世事往往係咁

好事wor
呢幾年佢辛辛打到上身 美網就含

兜個反手

Nadal 易食指數

女子chasing for no.1
Kerber woz out
得Halep svitolina 有得追

啱啱睇到, rafa已經連輸8個硬地決賽

對上一個hard court title 係 2014 Doha

下場對左手拉莫斯
再下場對kyrgios

明明應該4強戲碼
希望佢地勝方入決賽

Stanislas Wawrinka‏
Not the place I wanted to be but 2nd surgery went well ! That's mean I can start my preparation ... 2018 see you soon! Thanks to all-

北京时间8月17日消息，当地时间周三，锦织圭的经纪人宣布由于右手腕肌腱撕裂，他将退出美网的争夺并提前结束自己的2017赛季。

经纪人Olivier van Lindonk在邮件中写道，锦织圭在辛辛那提进行发球练习时，听到右手腕发出“嘭”的声音，他也因此退出了本周辛辛那提大师赛的争夺。随后，锦织圭咨询了两名腕伤专家，并将核磁共振检查结果交由另外3名专家进行商讨，最终做出了赛季报销的决定。

据Van Lindonk透露，在“目前这个阶段”，锦织圭选择不对手腕进行手术，他在未来几周将佩戴护具，待消肿后再确定下一步的治疗方案。

此前，去年美网冠军瓦林卡以及前世界第一德约科维奇分别因左膝手术和右侧手肘伤病提前结束了自己的2017赛季。锦织圭的这一决定意味着去年美网的四强选手中，将有三人缺席今年的比赛。
2014年美网，锦织圭成为了第一个闯入大满贯决赛的日本选手，但在最终的决赛中不敌西里奇无缘冠军。去年同样是在美网，他职业生涯第2次闯入大满贯四强，在半决赛中负于最终的冠军瓦林卡。
锦织圭在职业生涯中屡次受到伤病影响，但他此前已连续出战了21站大满贯比赛，上一次缺席还要追溯到2012年的法网。他2017赛季的战绩将定格为30胜13负，其中包含了两次巡回赛决赛经历。

個場咁快，係咪對小明影響好大

elina mp 出哂界linesman都唔call out
tsurenko 想challenge點知原來用哂
佢又唔打埋球波落去 之後完左場喊哂同球證理論
elina亦都無同球證講番出左界/睇唔到
同國打比搞到咁

打得13站

D人話elina fake n arrogant
之前Halep 贏佢
Press con無give credit to Halep
D球迷好小氣

留名

係咪有巴打話加拿大妹有專用嘅衫

老是常出現

我呀
佢係連nike都有專用衫

11:00有dimi對delpo

估下右手邊係邊個

加斯基?

勁

Toni speaks after Rafa returns to No.1

Toni Nadal is aware of this and in fact has told the IB3 in Majorca: "It is clear that we are very happy. We returned number one after three years and so many problems.Federer's absence for injury is a sin as well as that of Murray. These injuries favored the return to number one, but Federer and Djokovic also benefited from Rafa's injuries."

多謝 toni & rafa

可惜打唔起

絲打

dp比dimi break番 應該輸啦
咁多人缺陣 佢偏偏抽中 16強就打dimi

federer & nadal join 美網兒童開放日 on 26/8

大清又傷傷地

腳傷傷地咁

中暑？

見到都心酸

dimi 下輪有機對日本仔，反cup 了

好似頭暈咁

有球落左網之後就頭暈暈唔跑了齋大力開波

我嗰日會去睇practice, 攞下簽名

最緊要唔係手腕

開波都無野

Rain delay完未呀

又係karolina 好彩今次係打giorgi

唔覺喎，佢無論贏輸既speech都會讚對手

eg 珠海決賽輸比k娃 (但佢決賽都係只輸過2次 9-2)

兜仲未開波

準備聽日雙賽

rogers cup attendance: 216097
one-week tournament attendance world record

老野s 盃又真係幾受歡迎

not play before 1120pm

Alexander Zverev didn't have any energy during his first match in Cincinnati. The German player lost to Francis Tiafoe by 4-6 6-3 6-4 after winning Washington and Montreal titles. 'I'm completely dead right now', the 20-year-old admittes in press conference.

'I have been dead for the past two days. I just played, what, 12 matches in a two-week span? I have won one ATP 500 event and one ATP 1000 event in the last two weeks. I beat a lot of top-10 players and have beaten a lot of great players, a lot of tough matches.

差d喎, 都唔係好多場啫, best of 3, 仲要佢有得BYE

請問Nick Kyrgios 嗰場會點？

應該全cancel
明天play two matches

Pliskova明天贏咗嘅話又要即日對woz
食屎啦

djo rafa roger 真係3大癲佬
歷史頭5

今晚餘下賽事全部取消

明天仲要全部re schedule to 1pm
唔係第一場打
打完即打8強 (3:30 對woz)
傻的嗎?

大陸仔J緊上海中央場有roof了

有roof真係好好多
就算太陽曬嘅話都可以close
費事開波唔公平

有冇清新空氣先

老嘢不如skip la, 吸得多唔好

睇黎又輸了
1姐不保

垃圾cicin
又近美網
無人想打

其實如果排到11am and 7pm係可以
唔明點解要1pm and 3:30pm
On99
Nadal就1pm and 9pm
唔公平嘅

所以elina真係癲
短時間打哂mugu halep woz

其實大賽上下線 兩日 vs 3日休息都算
你一日半日休息都少人咁多個鍾就真係好撚唔公平

Yea but at least last time 第二場
Halep and Elina都係同一日打完
今次就擺明護送woz

直情再早d開波啦

護送wox攞亞軍

on q

keys咁都輸番
明明之前對梅古不敗

btw onq話對相信香港法庭有猶疑，但希望香港人相信仍然有法治
心諗。。。

...

See you in 2018
下年AO novak有無得收復失地

細猩話計劃18AO復出

公民袋又唔出黎幫手打官司
（apart from 魚若微）

運動員真係捱得苦

nadal 又要等

3小時內完成兩場

K. Plíšková

費拿回春

等睇小明

真係回春
身體訊號好好 好亢奮
thiem 仲要top10 老嘢都打唔贏
打硬地都要咁著重topspin 完全唔識變化

kyrgios clay season 1-6, 1-3
今場復仇？

new york first training session

希望冇病冇痛開始UO

小明一泥就被破

癲佬

Nadal ue多到

3-0 完

無端端玩褲浪

唔知做乜鳩

woz

拿度嬲了

一日雙賽仲要拿度已經3字頭...唉

ferrer

希望Ferrer爭氣攞多個1000分

或者Thiem開齋贏番個

thiem已事

記錯樣 Dimitrov至真

玩撚完啦
Breakpoint又俾條柚仔let in

或者撐Isner主場贏番個1000分

Break返

Kyrgios又break返

睇完呢場覺得Rogers cup真心唔抵
落雨搞到比禾琪贏左

次次都亞軍

屌第一分俾啲仆街線人玩謝
打過去幾撚靚無端端又call out

完

nick有機會贏1000

無big4 輸得

42 masters 1000 streak with atleast one Big4 player in the semifinals comes to an end @CincyTennis Last time was Paris 2012

美網前落袋分數

費老4勝1負 600分
兜兄3勝2負 270分

唔會輸俾ferrer嘅💡

早抖幾日都未必係壞事

係ge

美網就無乜期望啦...想佢全力贏番個年終賽多啲

ff

真
不過如果贏咗又驚chur得太盡uso會好攰

咪又係硬地

咁又係
上年都係辛辛贏之後uso入決賽
如果兩個p5都deep run之後應該攰

如果唔發癲有機
我覺得如果佢贏翻個大賽分分鐘爆seed
之後狂贏

要7場都唔發癲/話傷，難d

年終個室內場真係好快好不利拿度, 過往既草地場, 硬地快場佢都要極好態先贏到/入決賽

但今年難得冇Djoker, Murray又傷又跌watt, 入唔到決賽都對唔住自己啦

難d, 鍾意籃球多過網球, 遲d nba開季佢又唔得閒練波

Montreal輸果陣都係咁講

nadal：“日場和夜場的比賽完全不一樣，擊球的差別非常大。我在辛辛那提一直都有很大的麻煩，不喜歡這裡潮濕的天氣，也不喜歡這裡的球。接下來我會休息兩天，然後在紐約訓練一周，我相信自己能在美網打出極高的水準。在今年最後一項大滿貫賽事中，我需要證明自己為何能成為世界第一。”

老嘢fans只能夠咁講

大家咁話，過多兩年，djo都係

以前好鐘意nadal
但呢幾年聽多d佢嘅interview
覺得佢唔係好謙卑個d，都幾直接
當然佢係有資格咁講

睇佢好似睇女子
完全估計唔到佢邊場發爛渣/黎m

今日佢都癲左一野，以為佢會癲落去，點知正常番

拿度美網要保180分

佢做favourite個時發癲多過做underdog

2017 Cincinnati Masters SF Hard Garbine Muguruza Karolina Pliskova Upcoming
2017 Indian Wells Masters QF Hard Karolina Pliskova Garbine Muguruza 7-6(2) 7-6(5)
2017 CZE v ESP - FC WG - R1 0 Hard Karolina Pliskova Garbine Muguruza 6-2 6-2
2016 WTA Championships 10 Hard Karolina Pliskova Garbine Muguruza 6-2 6-7(4) 7-5
2016 Cincinnati Masters SF Hard Karolina Pliskova Garbine Muguruza 6-1 6-3
2015 Indian Wells Masters R32 Hard Karolina Pliskova Garbine Muguruza 7-5 6-4
2015 Dubai SF Hard Karolina Pliskova Garbine Muguruza 6-4 5-7 7-5
2013 FO - RG R128 Clay Garbine Muguruza Karolina Pliskova 4-6 7-5 6-3

p娃對mugu 6連勝 overall 6勝1負
今次應該都無問題啦
雖然keys h2h 3-0 都on99咁都比mugu破左

女子冇得估

一起身就見兜輸波，拳怕少壯

小明係畀垃圾賽程玩殘

真係好難講
蘑菇個態又好似好撚好

而家WTA勝負往往取決於臨場邊個少double fault同UE

冇埋兜 唔洗睇

睇下Ferrer食唔食到今年老將回春條水

why有兩個post

我睇好kyrgios/dimi多d

where

好撚正

Kyrgios defeats Nadal 6-2 7-5 in Cincinnati. Nadal's points total of 7,645 will be lowest held by a No 1 since new system introduced in 2009

搵觀眾握手好撚顛

叫對手情何以堪
氣勢變負數

Nick Kyrgios: 'Rafael Nadal is the greatest player of all time'

識玩

有禮貌
進步咗

真係有禮貌?
定係潛台詞係「但我羸撚左最好嘅球員，即係我係 」

關公

唔會罰？

對rafa都仲係度玩跨下之後比人bat死 同縮矮仔細細力陰死人

Pliskova 慘了

set 1無啦...
唔會連續keys, pliskova 3, 6連勝mugu都破左下話

屌24小時打3場

Bye
Mugu outplayed

dimitrov

完全都無力啦 輸係正常

dimi

希望對ky , 會好睇d同有新masters champion

幾好睇, ferrer都仲幾有活力, 進攻都唔差

ferrer 開波成日要re-toss, 十幾廿次

兩場波冇break 4盤tb

kyrgios v dimi

又一養生老費

老啦, 手震有咩計

希望dimi贏
中生代呢次唔贏就會好似李宗偉咁
無左林單就有x龍

..............

中生代其實都邁向中佬代了
除咗Cilic，重有邊個拎過masters 1000?

利申：想dimi贏番個1000

似喇似喇

no!

Tsonga, berdych贏過, 不過呢d都係老嘢

berdych贏1000嗰陣都係20出頭

爭餐飽睇左咁耐好似都冇見過top 8一齊爭第一

p娃係咪賽後好可能會跌番第1出黎

berdych 贏個次又係同cilic同埋今次一樣無哂人打
決賽係贏ljubicic

btw dimi26姐仲有幾年peak
但球王 圭 真係。。

Uso後分分鐘跌到5/6
不過曾經擁有，好過冇

Raonic kei 都係26/27
不過多傷真係無得玩

佢原來lead緊halep 790分
咁即係點都可以係賽後keep到no.1
不過佢攞唔到uso既話今年就算失敗啦 一個gs/pm/p5都無 上年仲諗住佢好快會贏到gs

With her semifinal win, Halep sits just five points behind World No.1 Karolina Pliskova, who lost to Muguruza in the earlier semifinal. With this week's Cincinnati results, Pliskova sits with 6,390 points. Heading into Sunday's final, Halep holds 6,385 points. The title would move her to 6,700 points.

"Before the match I talked to my brother by SMS, asking, 'Is it true that I am five points away if I win the match?' He said, 'Yes.' I said, It's unbelievable. Five points, can you believe it?"

原來係咁
睇下mugu贏唔贏到啦

Some positive news on the injury front... Andy Murray is on a flight to New York today to begin preparations on site for the US Open.

Halep

又俾人SM

Herbet-Mahut 連取Montreal+Cincy

the French duo have now won six ATP World Tour Masters 1000 crowns, all at different tournaments. They reeled off three straight victories to open their 2016 campaign, in Indian Wells, Miami and Monte Carlo, and have now compiled another streak of three consecutive Masters 1000 titles, triumphing in Rome, Montreal and Cincinnati.

LM

dimi 一直睇死你唔得, 我知錯了

兜兄今日坐正了，恭喜

坐到一星期都好

尿壺同花樽

3星期

最少

halep差5分

好似第4次上唔到
mugu有態個時真係勁

佢d fans係fb話等到失望

同埋咁搞法好傷士氣

連續105個大賽都係歐洲人拎 (gs+masters+finals)
對上一次係roddick miami 2010

下個打破悶局嘅會係咩洲?

又係美國

美國班後生仔有邊個你睇好

最有力打破歐洲壟斷暫時應該係 kyrgios, kei, raonic吧

係頽咗d（有個仲要休埋季) 但覺得佢地比起美國班新仔/中坑, 俄仔, shapovalov, kevin anderson 都仲係接近d

有冇數漏

kei 2015madrid對rafa 1比0 4比2個時先黎傷真係註定佢成世無gs 1000

sock有時1000 500都有佳作
不過要贏1000就難d

呀, 數漏咗大師兄

不過都唔睇好佢會再贏大賽 應該係one and done

大清無贏過1000

大賽包埋GS la

唔覺得佢會贏到masters 可能偶然都仲會嚟個deep run嘅

Master日日打 唔似GS咁有得休息 大清頂唔順

大清master 無乜佳作啦
今年好差
上年都有奧運同uso deep run

btw gs打5盤3佢體能都難頂啦

所以佢都係無嫁喇 新一代等細佬大賽開竅

細佬真係比較consistent
其他好多都係間中deep run 1次之後又無咩表現
好似大佬and sock

大佬ao之後 得一次250決賽 4強

垃圾波無人睇

梅利廢姐

gay

上年8強上海對djo都差d贏

點解美國出唔番啲統治級球手

明明以前仲同歐洲平分秋色

似乎係因為器材同地轉變
美國齋出大炮

如果我係wta
真係灰
唔知點先可以吸引多啲人入場睇
仲要已經係一場可以有新no.1
都咁空

打到第2局就多左人既（d人入定場準備睇kyg dimi)
無計，mugu呢d勁起上黎屌打全世界既球手又咁唔穩定
穩定個d halep之流又pusher

唔算齋出大炮既
話哂都出過Blake呢類底線型球手

實力算係Roddick之後

任何女子球類運動都唔夠男子吸引架喇
排球例外

無細威既WTA係無野好睇

無d技術 鬥撞波

我諗同s&v 式微有關
美國班友仔特點係發球強 正手強

地慢左
同埋球拍好左 有利相持球較多打法

1
Rafael. Nadal (ESP)
7,365
2
Roger. Federer (SUI)
7,145
3
Alexander. Zverev (GER)
4,175
4
Dominic. Thiem (AUT)
3,535
5
Stan. Wawrinka (SUI)
3,150
6
Grigor. Dimitrov (BUL)
3,060
7
Marin. Cilic (CRO)
2,905
8
Novak. Djokovic (SRB)
2,585
9
Andy. Murray (GBR)
2,290
10
Sam. Querrey (USA)
2,075
11
Tomas. Berdych (CZE)
1,960
12
David. Goffin (BEL)
1,900
13
Kei. Nishikori (JPN)
1,885
14
Pablo. Carreno Busta (ESP)
1,875
15
Milos. Raonic (CAN)
1,795

Djo, wwk收季,目前第8係querrey
goffin 圭 raonic雖然係咁傷但仲係同atp finals仲係好接近

老嘢要反CUP拿度真係唔算難咁

美網戰衣

Grigor Dimitrov: 'After losing I don't eat, talk or sleep for two days'

呢套夜晚定朝早

朝早...i mean 日頭

Is serve-and-volley the best way to hold your serve in tennis? If yes, why do only a few players do it?

There are five factors involved in the decline of the serve and volley in men’s professional tennis. (For the women, there have been only a handful of women who had dominant serves and the quickness to cover the net in spite of their reduced reach, so the factors below have made it almost impossible for them to use this tactic on a regular basis.)

#1 Slowing down of the court surfaces and balls (Wimbledon was analyzed as playing slower than a clay court in Quito). Up until the 1990’s, there was enough variation in court and ball speeds to allow players to develop different styles and become specialists on fast or slow surfaces. In response to the fear that dominant serving would create boring matches, and that top players make get upset in early rounds because the surface didn’t suit their style, the ATP and tournament directors have tried to make the court conditions more uniform and slow enough that players would have longer rallies.

#2 Improvement of string and racket technology. The equipment now allows players to hitter bigger returns with more topspin forcing the server to volley from below net level. This means a more difficult volley that can’t be hit with as much pace, as it has to go over the net and stay in the court. This results in better opportunities to hit a successful passing shot by the returner. The old rule of percentages was if you could hit a deep first volley directly in line with your position at the net, the server could expect to win 75% of the points. Back in the day, players couldn’t swing heavier rackets fast enough, or generate enough pace or spin to consistently get the ball down at the net player’s feet. Today, those percentages almost seem to have been reversed.

#3 Western forehands. The improved racket and string technology has allowed players to use more extreme grips that increase the amount of topspin you can create, allowing players to hit the ball even harder. With the older, heavier rackets, a player with a Western forehand was vulnerable to low, skidding balls. Now, they are able to snap their wrist and hit these difficult shots like they are ping pong balls. So the big advantage of hitting a deep volley with underspin so it stays low has been neutralized to some extent.

#4 The two-handed backhand. The two-handed backhand has eliminated two of the biggest weaknesses a big server can exploit. A fast serve could force a returner to hit the ball late and only be able to block it back, often resulting in an error or a weak return. A kick serve could force the returner to chip the return, often resulting in a high ball that could be put away easily. With the two-handed backhand, a returner can still hit topspin drives, because the shot is basically like hitting a forehand with your other hand - it’s much easier to hit late or high.

#5 The difficulty and variety of skills required. As tennis has become more competitive, players can only put so much time into each part of their game. It is much simpler to be great at serving and hitting ground strokes than it is to have to learn how to hit serves, ground strokes. volleys, approach shots and overheads. (Note: back in the days with heavier rackets, the serve return was completely different from a regular groundstroke. Due to the lack of time, players had to take very short backswings and block the ball more often. Today’s players hit most of their returns exactly the same as their ground stokes by standing much deeper in the court.) A lot of players prefer to come to the net and hit a topspin forehand volley because it is a familiar shot. If you can force them to hit a backhand volley or a low volley off either side, they make errors you would expect to see from some recreational park player.

With the lower success rate of the serve and volley, players have no incentive to learn all these extra skills. Coaches no longer try to teach the tactic. And over time, much of this knowledge will be lost, as today’s players become tomorrow’s coaches.

基本上女子係得兩type
一type係woz halep個d淨係撞個波 鬥猜唔失波個個就贏
另一type就打狀態 舒娃 Kvitova 大威 Mug 下下大板 打唔死就再大板d 一係winner一係就UE

有技術有變化既基本係得細威同A拉
而A拉力量係0 幾多變都無用
唔好成日淨係睇樣 細威真係各方面都係最top

How come Novak Djokovic doesn't have the massive fan following compared to the likes of Rafael Nadal or Roger Federer despite being the world no. 1 for most of the past 3 seasons?

OK. Now since the facts have checked out let’s grasp the logic.

1. Where are you coming from?

Novak Djokovic is from Serbia, a country whose tennis pedigree can safely be said to have started from the generation of Novak himself. Serbia doesn’t boast of any household names before him. Ana Ivanovic, Jelena Jankovic, Viktor Troicki, Janko Tipsarevic, Jelena Dokic are more or less the same generation as Novak. No offence but when Novak came into the picture, tennis fans around the world must have been like “Oh he’s from Serbia! Let’s look up where that is.”

“But, it's because we have a harder way to succeed in life as Serbs because of the past that we had and because of the history that we had. We have to dig deeper and we have to do much more in order to be seen and to be spotted. The history of our country is cruel.”

Roger Federer comes from Switzerland which was already all over the tennis map thanks to Martina Hingis. He benefits enormously from this and largely inherits the same fan following as that of Martina, which incidentally happens to be all of the tennis world. I mean who didn’t love the Swiss Miss?
If you’re a tennis fan then let’s just not discuss the pedigree of Spain alright?

2. What era are you playing in?

You come in after two of the greatest players of all time have already established their rivalry. These two are the most polarising of tennis players. You can be a Federer fan or a Rafa fan but not both. To create a space of your own in that era is next to impossible. It’s like bringing in a new soft drink brand and trying to grab the market share from Pepsi and Coca Cola. Fancy that.

3. What do you bring to the table?

Federer is the old school charmer who plays classic in the midst of the modern power game, gliding over the court and never breaking a sweat. A gentleman who likes to wear a cream jacket at Wimbledon and maintains a likeable demeanour at all times on and off the court.
Nadal is the ultimate fighter - all blood, sweat and grit, running to fetch every ball on every point and blasting it with all the power that he can muster across the court. Never mind the grunt and the unabashed show of emotions. A galdiator who wears his heart on his sleeve.
Djokovic who? The nice guy who sits with the ball boy and offers him his drink during the rain break or the obnoxious snob complaining and yelling at ball boys and linesmen alike and disrespecting the reporters at press conferences? The emotional and impassioned warrior who tears his shirts and thumps his chest or the joker who imitates fellow players and commentators and makes everyone giggle? Or the stone cold assassin who ruthlessly dispatches opponents after opponents? You see it’s difficult to identify with Djokovic for a new tennis fan.

And now why you should love Novak Djokovic (if you don’t already).

When you think of Serbia what else can you think of? I mean, really.

“People look up to me as somebody who is able to switch the image of our country from negative to positive.”

The seasonal fan jumps into a bandwagon and it’s easy to jump in the popular bandwagon. Very few fans actually begin to follow a player before the limelight shines brightly on him. For example, not many people know of the hardships that he has overcome.

“I have been through two wars in my 24 years, and I know what it's like to be without anything, to see the bombs flying above your head.”

The war in former Yugoslavia and the bombing of Belgrade meant that, for almost three months, Djokovic used to practise on a different court each day based on whether or not there was already a bombing nearby in the previous days. So basically, Djokovic was ready to risk his life for the love of tennis. Sometimes he was forced to have training sessions in a drained out swimming pool. Acceptable tennis courts were scarce, and it was tough to come by with high-quality equipment. His family would spend a few hours in the middle of each night in the basement in order to survive the bombings. Djokovic has said that the hardships of war drove him to pursue tennis with even greater determination.

The Serbian has had to battle a myriad of health setbacks and played through enormous physical difficulties to reach the top. Djokovic was suffering from respiratory problems and recurring illness, which included sports-induced asthma, chest pains and chronic fatigue which saw him frequently collapse on court (for example during his first US Open, playing against Gael Monfils).

In 2008, Andy Roddick made fun of the fact that he so often fell ill. "Two injured ankles, hip .  .  . knee .  .  . cramps, bird flu, anthrax, SARS, common cough and cold" he jeered, while Roger Federer remarked "I think he's a joke, you know, when it comes down to his injuries."

Djokovic says his professional and personal low came during an Australian Open match in January 2010 when he collapsed while playing against Frenchman Jo-Wilfried Tsonga.

Novak’s doctor, Dr Igor Cetojevic found that he was very sensitive to gluten, a protein present in wheat, one of the most common foods in Novak’s diet. On Cetojevic's advice, Novak eliminated gluten from his diet, which meant cutting out bread and pasta, which are staples of the Serbian diet, as well as his beloved pizza. All this for the love of tennis.

In 2013, Djokovic was devastated by the death of first coach Jelena Gencic (during the 3rd round of the French Open against Dimitrov). Djokovic broke down in the locker room when his team broke the news to him. He was very close to her. He first met Gencic when he was six years old. She had once said that Novak was the greatest talent since Monica Seles (also coached by Gencic). Whether she was encouraging his interest in classical music, Pushkin's poetry or languages, Gencic always tried to develop his mind as much as his tennis.

He said to me: ‘Do you think I will win trophies like this one day?’ I told him: ‘Of course – and you will need a big house to put them all in.’

French Open: Tributes paid to coach who first saw talent in Novak

“The tradition in Serbia has always been team sports - football, basketball, handball, volleyball and water polo, individual sports are not supported. It was very unusual for a boy to play tennis in my country.”

“What I learned as a young child continues to have a tremendous impact on my life today. I want to help children in Serbia and around the world so they can realize their dreams.Those born into poverty or on the margins of society require our extra support to realize their dreams.”

“When the last point is done, we are humans. Give your opponent a hug and say, ‘great fight,’ and that’s all.”

Hi there! Welcome to #NoleFam

a拉都入過美網決賽既，仲要係傷左之後都1-2

A拉係入溫網決賽
個場對細威 細威第2盤領先緊發波瘟突然畏首畏尾先比A拉拎返一盤

第3盤細威開波連續4個ace A拉絕望既表情過左咁耐仍然好深刻 但A拉打波真係好好睇 好想佢有機會拎返一個GS

A拉成日有HOT SHOT 佢打波好好睇

1. 我又唔覺得RF嘅popularity同Hingis有關, Hingis係有佢嘅高峰但都係短短幾年.

2. 呢個應該係比較主要原因, Novak 打起嗰陣Rafa-RF已經係球王級數, novak 好多時爭取到嘅只有respect, 冇love.

3. Novak 有時又真係好warm 但有時d言行可能會rub people off the wrong way, 性情中人, not everyone's cup of tea I guess. 但off the court 佢都係對fans 勁nice, 同rafa/rf一樣

多謝福田巴打post嘅serve and volley analysis, 長知識了

無啦 28歲了
今年又瘦左，跌哂

假希望

未去過serbia, 但去過bosnia, croatia, d人係好慘

bosnia窮到爆

係外國既網球教練分析

係, d嘢好平, 買手信真係講唔落價, 差d想俾多d佢

d人應該搵好少, 但個個都好有歷練

yugoslavia分裂國係咁架啦

Adidas呢套好靚!

無論台型同打法Dimi都係費老之後最有星味果個，但係又唔爭氣浮浮沉沉幾年，今年開季開得咁好，AO迫到拿度埋牆角以為終於成材，點知又柒多半年，跟手又拎個Masters，真係好難觸摸

小小retro feel

而家最有星味應該係sascha, 高大靚仔後生好波, 有adidas, richard mille endorsement, 談吐成熟, 係麻麻佢戴住成抽金鏈打波

非常retro 啦話

Sascha
真係百貨應百客

我覺得最正係條金鏈
個人特色黎

我覺得係今年最靚嘅系列

上年top 8
Kerber cibulkova radwanska keys
今年分分鐘elite trophy 都無得打

唔講樣住，第一件事真係要揾Adidas認真執執佢啲outfit

相反nike嗰個差d, 仲玩漸變色

佢係有d衣不稱身嘅感覺, 係咪佢個人個比例有d怪怪地

成日破發後自爆
有技術，肯變化，正反手都平均
但一場波可以變化好大

佢都算專心打網球，今屆遲D先撞費老please

大清d 衫fit d

djo

唔著衫是咪正d
睇落無咁瘦

準備定US Open 個post 先, 抽簽後開, 都係抄老嘢20 d舊post 個intro

絕對係, 平時見佢著網球衫有種講出唔出嘅怪

係佢身型比例定係個人嘅動作

太高嘅人通常都會寒背
因為平時同人講嘢都慣咗烏低身
好似係
佢個人又薄身又長，更加明顯
不過個樣唔差呀其實
好小朋友天真樣

佢大佬正好多
好MAN

講halep同pliskova差五分, 其實老嘢同andy都係五分

大10年喎

keys季初傷姐
岩岩又贏左500無耐
kerber有既
cibul同a拉就

kiki
上半季咁勁
下半季

澳洲仔？

mladenovic

啱啱睇完日蝕, 仲未盲, 繼續支持老嘢

Next gen嗰批真係無個靚仔少少

廿零歲入面最正係Thiem

Petra個態仲未翻黎

人地有男友了

[url]

又幾登對喎
不過都係對big4既4個老婆gf深印象啲

petra

都唔知會唔會番黎tim
隻手隨時好唔番哂

最慘係傷左渣拍手

心態同鬥志都學埋rafa既baby federer

比rafa 追打完反手，梗係好態
佢澳網後都執2個250

250姐
有個仲要主場

咁啫係笑djo la

孟秋，餘暑未消，時見涼風，費牛、納豆、德雞相約於城郊長亭圍坐。牛曰：今日唯六耳，更無他人旁聽，吾等可暢抒己見，有何疑問盡可提之，毋拘也。
豆曰：牛兄溫網奪魁，可喜可賀，但不知牛兄於溫網草地如此之牛，何故？
牛曰：草地者，球速快，彈跳低，反應需敏，好球方可出之。吾之揮拍幅度低而應變迅，故能成矣。吾觀二位揮拍均蓄力充分而幅度大，蓄力充，則慣性強而調整難，幅度大，則應變慢；電光火石，瞬息萬變，時機稍遜即逝，故不甚理想也。吾之同胞襪子同為單反，草地欠佳，無他，揮拍幅度之故也。
豆拍面門而悟，又問曰：美網球速甚於溫，然牛兄成績不及溫，又為何故？
牛笑曰：美網球速雖速，球之彈跳卻高也。豆，汝之法網獨步天下，堅不可摧，可有取勝之秘匙否？
豆聞之，整衣而理鬢，少頃，曰：法網者，紅土也。紅者，朱也，正色也。土者，五行居於中也。故紅土者，場地之正統也。土之性，溫柔敦厚，厚載萬物，不極不烈，中道也。吾觀網球者，無他，攻守也。吾以麒麟臂拉上旋，敵難攻也；吾以飛毛腿奔之，滑步停之，吾可守也。敵難攻，吾可守，敵必急，急則躁，躁則誤，或失誤送分，或回球出淺，吾可一擊制勝，或貿然上網，吾可穿之。如此，法網十冠，蓋非無由也。
牛聞之默然。豆旁顧雞曰：雞，何故無言？心莫有慮？言汝之澳網何如？
雞思之有間，曰：澳網者，慢硬也，球速不及溫而非慢，彈跳不及法而非低，無全能之攻防技術，難定也。善用兵者，非在於殺敵之眾，而在自損之寡，敵不可製我，則我必可製敵，以吾之不可勝，以待敵之可勝。運之、控之、調之、擊之，全局盡在股掌之間矣，攻，則九天之上；守，則九地之下。吾若不敗於己，安能敗於人？
牛、豆皆讚之。
牛曰：吾等入網球圈，皆逾十載也，於貨殖、名位、榮譽皆不缺矣，然仍堅守不退，緣何？二位賢弟吾不知，愚兄所守者無他，愛之也。愛之，則移情；移情，則性誠；性誠，則志明；志明，則意堅，意堅，則顛簸造次均不退也。二位賢弟可否？
豆曰：吾視球場，戰場也；球賽，戰鬥也。天命我於戰士，則吾軀若康健無恙，比全心全力投於戰鬥也。投戰，必全心全力爭勝也。勝者晉級，生也；敗者出局，死也。兵者，死生之地，大事也，不可不重也。吾為求勝，可不惜一切，血流賽場亦戰，從不言棄也。故吾觀網球，以贏球為念，除此無所求也。
豆言罷，目露寒光。牛聞之，微微一笑，轉而言雞曰：雞，爾何如？
雞曰：或異於豆兄也。先聖有云：仁者愛人。賽場失利者，首垂、氣落、淚淌，何忍觀之也！惻隱之心，人皆有之，皆為職業球員，深知養家之不易也，己所不欲勿施於人，何必劍拔弩張，兵戎相見？先王之道，和為斯美也，以和為貴，一團和氣，與人同樂，以球會友，豈不妙哉？以攻勝者，憑天時也；以守勝者，依地利也，以德勝者，得人和也。天時不如地利，地利不如人和，百戰百勝，不如不戰而屈人之兵，不戰即可勝，何必自損八百，血灑球場？
牛聞雞言，喟然而歎，曰：吾與雞也！
沉默少間，牛曰：盍不各言爾志，明歲有何期？
豆整衣冠理鬢曰：他不敢求，紅土必守耳！
雞曰：奪澳、爭法、窺溫、待美，攬大師，收五百，獲二百五，攏年終，試看明歲網壇，是誰家之天下！
豆、雞合而問牛：兄有何志？
牛方欲言，機鈴乎響，蓋米後喚之也。牛慚言：家內催歸，必有切急，恕難相陪矣，他日有暇再約，吾須速去也。
豆、雞笑曰：牛嫂之喚，豈可強留？
豆、雞送牛於長亭外，各散。

而家個250 有64籤

真係好撚精彩啊

點解華dee叫襪子

原來你都中意大眼妹

星期五個抽簽喺我公司附近一個US Open fan event進行, 睇下我到時得唔得閒去睇下

求文字直播

祈求老嘢喺murray 嗰個half

Thiem gay架咩

睇返cincy final replay
dimi ground stroke 勁到

好正！

吾以麒麟臂拉上旋，敵難攻也；吾以飛毛腿奔之，滑步停之，吾可守也

好似係密認咗
你google

呢句真係全文最精警

搵到個親密朋友, 都係網球員嘛

其實無睇開
但覺得俾人剌到好陰公
希望佢打翻到自己就好
之前graf死敵又係被剌到之後一直好似麻麻

seles仲要係喺球場俾人拮

Yea 好似係一個好憎seles嘅Graf fan
seles仲要baby fat幾靚

如果2017有呢d 事發生就唔係拮刀咁簡單

當年佢贏溫網同年終賽 仲諗住佢會坐正做一姐

差d無命
比個痴線佬Graf fans吉落背後 執番條命。。

上年尾都好fit

華dee大陸譯做瓦林卡，瓦同襪音近

a拉瘦工咁

Who can beat Nadal on clay?
Vinay Venkatesh
Vinay Venkatesh, A Nole fan, but mostly a tennis fan
Updated Sun

Rafael Nadal has a staggering 91.69% on winning percentage on clay. It means to say that of the 409 career matches he had on clay, he has lost only 34 of them. That is an impeccable record making him undoubtedly the greatest clay courter to have ever played the game.

As far as who can beat him, Novak Djokovic would come close. They have had some epic encounters on clay. I clearly remember the first one worth noting and this was in Hamburg in 2008 .

Nadal won it 7–5, 2–6, 6-2 and it was the beginning of their new rivalry.

The next one was a colossal encounter in Madrid 2009 at the semi finals. To this day, it remains to be the longest 3 set match with tie breakers and lasted 4 hours and 3 mins. Nadal was the home town favorite and he had to dig really deep. Djokovic threw everything at him and he even had 3 match points. In the end, Nadal prevailed 3–6, 7–6, 7–6.

The next one was of course at the semi finals of the 2013 Roland Garros. A marathon encounter of 4 hours and 37 minutes which left with Nadal once again victorious in 5 grueling sets 6-4, 3-6, 6-1, 6-7, 9-7. Though Djokovic was inconsolable in the end, it was a tennis match of the highest quality.

Djokovic did get his revenge when he beat Nadal for the first and only time so far at Roland Garros in his banner year of 2015 in straight sets with a 7-5, 6-3, 6-1 scoreline. It was relatively a straight forward affair given it was not Nadal’s best year.

Djokovic and Nadal have a celebrated rivalry with Djokovic leading 26–24 in their head to head encounters as of August 2017, which may only be shadowed a little by the Federer -Nadal rivalry. Given their similarities in age, the most physical duo never stops to entertain us. On clay, they have a 15–7 head to head in favor of Nadal.

The stats speak for themselves. Nadal is almost unstoppable on clay and if anyone comes close to beating him, it would be Novak Djokovic. Roger Federer would come in a close contender after that.

Worth to mention (not a clay court match) Australian Open 2012 final (longest finals in the history of game) between these two which Djokovic won 5–7 6–4 6–2 6–7 7–5 in a marathon classic of 5 hours and 53 minutes.

gay?

張相幾時
Ig無嘅？
我初初係諗住搵下佢有冇女朋友
然後發現睇咗好耐都冇
之後search就出現咗佢可能係gay haha

上年好多相
ig咁耐都無可能散左都未定
但證明但唔係gay

長知識了
打風冇波睇好悶

打風就無通宵波睇

打風呀
點打波

咩呀
我指難得打風屋企坐全日
但美國時差無波睇

男子6x都要打qualifying
女子10x先要打

佢好明顯係鳩up

外媒曝科娃遇襲時手指受傷照片 血肉模糊觸目驚心

認真咗

張相仲要不斷loop

us open 好撚痛苦呀

傷左握拍手咁都打番波已經好勁。。

場場捱夜

法國網總決定會在法國網球公開賽豎立拿度的雕像，以紀念他在法網的成就。法國網總將會舉辦比賽，物色藝術家設計雕像。

睇相手指好似差小小就斷咁
d神經點都有d永久傷害

下個月在布拉格舉行的利華盃，最後隊員名單今日公佈，施華歷夫、迪普圖、加拿大小將Denis Shapovalov會加入。網壇過去、現在、未來的代表人物都有參加。歐洲隊人才鼎盛，世界隊有無機會呢？
歐洲隊
隊長：波格
隊員：費達拿、拿度、施歷、貝迪治、添姆、施華歷夫
世界隊
隊長：麥根萊
隊員：Sam Querrey/Jack Sock/拉奧歷/迪普圖/伊斯拿/Denis Shapovalov

加左大清同3個後生

搵c朗嗰個artist 整

世界隊即大係美洲隊

美加隊 加個大清

djokovic 出咗ios &a android app

安德尊宣布退出美網

唔意外

Remove bones

骨刺？
會唔會就此收皮
發球佬有傷影響發球就真係唔駛打

唔該一定要背心+海盜褲

唔該一定要r屎忽

六分褲

想聞

this

你咪繼續囉

估唔到咁快玩完
上年先覺得佢今年會係peak

係囉 1000都無贏過

roddick溫網2009個次之後都收左皮
同raonic差唔多年妃依家

btw應該打唔到laver cup?

邊個對佢就黑仔了

加拿大希望

新球王

26/8 HKT 0000
美網main draw 抽籤

佢個draw喺我公司隔離行十分鐘一個戶外廣場進行, 原本想去親身睇但而家未必得, 聽日兩個同事請咗假

陣間行過去睇下佢d fan event 先, 有得同隻🇺🇸🏆影相

上屆冠亞軍缺席
咁邊個抽

雞肥同Cilic 嘛, 簽名都係佢地

波已備

我都係買呢筒
不過係允記買30蚊筒

trace back到2014個冠軍

平喎, 呢度都四蚊筒

NY Times 大篇幅吹奏老嘢

本來諗住去睇 practice, 但好多no show (tsonga, ferrer, 大清), 索性睇下qualifier 算, 圖為court 17 lukas lacks v austin krajicek

趁人唔多行咗陣

呢個週末都會再去不過應該爆多人

買咗邊日飛呀你

好緊張
12點lunch time 可能你有機走到嘅

家姐好負面
次次輸波都係ig post唔開心嘅相
相反阿妹就會話Enjoy and thx for the week

舒娃兩場都唔係贏得輕鬆
不過贏多場就入美網
1st seed leonardo mayer都係

乜都冇買，往年都係等老嘢有四強先買黃牛，一票睇兩場

今年如果老嘢入決賽就考慮買決賽

佢最衰喺我返工時間打，唔係就可以收工去睇，免費入場

個冠軍board好似殘咗少少

嗰張就可能專登整舊d, 因為嗰個範圍係向歷史傳奇致敬, 個past champions list 由open era之前開始紀錄

呢張就係arthur ashe stadium 門口影嘅, modern d

決賽差唔多年年都見到nole
但2-5

應該多人睇佢

咁家姐未出到成績係會灰
ka 咁樣都比人笑話佢水貨1姐掛住影硬照啦

下星期就要讓位
仲唔嗱嗱聲影多幾輯咩

無tennis睇呢幾日我去咗睇badmin
好鍾意印度妹pv sindhu

lcw

sindhu=sascha
marin=rafa

Marin叫聲正
大支穎係Federer ?

marin好嘈 但打波似rafa
大支穎無乜睇開，但係今年咁fit走去打世大運唔打世錦，下年真係可以guarantee自己仲係咁fit？

btw sindhu咁q高大擊球貼高真係好難對付
奧運睇到set 3中段我覺得marin會輸tim

好似tennis為咗Olympic 放棄grand slam
成12000分wc
真係好少人會咁做
不過佢真勁
連贏七個title

發覺原來我鍾意個d都係高人
Pliskova sascha sindhu

今晚抽簽前開新post

所以咪話囉大好世界冠軍機會
張帥放棄2個p5打全運都。。

咁olympics係world tour tournament之一 之前仲有分
但世大運亞運呢d唔係個association既tournaments
會撞期
世錦係羽毛球仲要僅次奧運

今日P娃喺我公司隔離嘅new york stock exchange 主持開市(9:30am)

或者陣間落去集下郵

我太忙落唔到去, 我fd作功集郵 🍇[img]]

勁度葡萄

新post有未

準備好la, 等等....

請大家移玉步:

完咗USO再返嚟圍爐

Haha以為呢個post唔會再用
繼續留名先

寶娃

反吸

完左就開新啦...

又得啫

返黎

終於番到香港

留毛

睇住Tokyo open止渴

lm

有小小掛住djo贏波摸胸同埋murray跑狗
下年先有得睇loo

原來你哋仲係uso post

呢度不嬲都係圍爐

呢度圍返爐

有冇巴打知道香港邊度有得買拿度USOPEN件衫
允記 GIGASPORT都冇

其實做咩要開新POST...?
GRAND SLAM唔算ATP 嫁咩?
集中D咪算

GS雖然d分數計落ATP/WTA ranking points, 但其實唔係ATP同WTA 搞的

uo 做主題名 吸引到多d人

好似之前鄰登咁一就到大賽就大賽名
預告下, 跟住黎真咁囉

突然有感
老嘢係除了uncle toni 外，最了解拿度嘅人
紅土不約，美網不約
犀利

有冇人知

@穆斯林巴打

唔知喎, 我都係會叫你去giga睇

你係咪去pacific place 嗰間? 嗰間最有機會

題外話, rafa uso 件件衫都係嗰個design, 係唔同顏色啫 好心nike 俾d新意

嗚呀好想去睇ATP Finals

Fed and nadal都玩嗎？

實玩啦除非傷

fedal決賽已定

打去問下先
問左允記成條LINE都冇

熱辣辣，不了

想去
但諗到要睇mugu sm所有人，不了

反而令我卻步係飛好貴
好似WTA香港網球公開賽咁
SEMI最平都5XX一張飛 但分分鐘一個鐘就打完

個時係sg exchange但係sem2去
wta f1都年尾
wta hk上年玩1010既有獎遊戲贏左semi ticket今年去睇免費個2日算啦

雙數嗰堆

單數個堆唔計elina

The president of the Italian Tennis Federation has confirmed that two Masters 1000 events in Madrid and Rome will be expanded when the ATP releases their new calendar later this year.

Angelo Binaghi confirmed during an interview with SuperTennis that he has seen the ATP’s proposed plans for their new calendar, which will start from 2019 onwards. Under their proposal, the two European Masters 1000 tournaments will have the size of their main draw expanded to 96 players and will be played over a 10-day period.

Roger Brennwald, the president of the Swiss Indoors Open, said last November that he has created a plan for a ‘750 series.’ A category that would place his tournament just below the Masters tournaments in terms of superiority on the court. Other rumoured tournaments interested in this concept are Dubai, Rotterdam and Beijing.

唔關老嘢事了

laver cup 22/9-24/9
捷克打

整個between 250同500 嘅叫369啦

750 series 我覺ok
96-draw先on9
馬德里-羅馬連續2個打96-draw, 羅馬後1星期法網
馬德里前面仲有個monte calo
兩個合併, 一年羅馬一年馬德里好過啦

即係叫人放棄一個姐
96draw但得1000分

識J一定J enlina

Mladenovic做乜嘢啊
仲係咁樣嘅
明明年頭仲俾人講到會入top 10

打到焗住面紅晒想喊個樣好正

其實即係升格到Indian Wells, Miami咁....

輪流唔得啦, 唔同國家, 實嘈, 涉及經濟收益

用二號換八號就perfect

mc真係雞肋
又可以唔打

年尾有top20都偷笑
下年初頹落去就top50都無

起碼光頭先啦，rafa地中海，老嘢向上移

成個標梅利咁

白人特別多墨

老嘢可能會變morrissey

佢真係好多廣告

p娃

佢話想盡心打波
所以拒絕咗好多

遲d有套戲叫battle of the sexes, emma stone (lala land) 飾演billie jean king, 可能去睇當學下網壇歷史

有無sex

諗起現實嘅bjk，不了

女權

Tokyo 全部qualifiers
無個識

但都唔見得打得好左
仲差左

悶ge可以睇davis cup highlights

serbia爆冷

贏pouille嗰場

電視會唔會播laver cup 撈下波汁

無波睇好悶

Davis cup 有冇得播？

Halep同elina唔打tokyo爭下做一姐

打international 打到無哂力咪因少失大
留力打pm p5好過
同埋sg打好d贏到就直接做年終一姐仲正啦

international 留番比禾琪擦決賽敗績啦

普洱今年差

btw如果法國今年都輸真係注定
二奶命

Premier黎ga
Mugu pliskova都打
Round 16 第一rd唔洗打
可以當wuhan前熱身

p娃一個pm都未贏過p5得一個
雖然kerber直頭0
但人地有2次gs
2016uso輸如果唔係依家成就已經高過kerber

羽毛pv sindhu同希望又打決賽
又打餐死

吳易昺成為亞洲第2年輕拿到atp挑戰賽級別冠軍的選手，第1年輕是錦織圭17歲零5個月，吳易昺17歲11個月。也成為第三位拿下挑戰賽男單桂冠的中國大陸球員（吳迪和張擇）。

今天首盤比賽，盧彥勳率先取得破發，一度以5比3領先。不過吳易昺沒有放棄，他緊咬比分，在4比5落後時頑強破掉了對手發球胜盤局。隨後的搶七中，吳易昺在以8比6拿下後，盧彥勳選擇退賽。

這樣吳易昺就以17歲11個月的年齡成為哈薩克斯坦球員科羅勒夫後拿下挑戰賽男單冠軍最年輕的亞洲球員，也成為2013年克耶高斯、2014年茲維列夫和2015年弗里茨後，近5年內第4位在同一賽季收穫青少年大滿貫男單冠軍和挑戰賽男單冠軍的球員。

在最近三週豪取單打11連勝後（青少年6場，挑戰賽5場）後，吳易昺的即時排名將從496位飆升到320位左右，排在吳迪、張擇和李喆之後。

睇緊kerber Osaka rematch r1 Tokyo

naomi又打回原形

都唔夠mladenovic
食左2 bagels

In a world-first, the 2017 Next Gen ATP Finals in Milan will feature live Electronic Line Calling on all lines on court during the tournament. The launch of ‘Hawk-Eye Live’ marks the latest in several innovations being trialled at the inaugural tournament, and means the Chair Umpire will be the only match official on court during the event.

WTA
3 h ·
Wang Qiang completes 6-0, 6-0 victory over Mladenovic in 東レPPOテニス First round!

7連敗
上半季top10
下半季100都無
做乜鳩
自從法網同d fans一齊噓mugu之後就輸哂

我幾鐘意Wang
可惜次次都好快對到勁人無咩deep run

科技進步連裁判都就嚟被淘汰

好事 唔駛拗

失業

強國運動員嚟講個樣算OK

linesman成日係老人家做
老人家睇野邊準

話時話 chair umpire好似嚟嚟去去都係果幾個

有個中國女人
hkopen final同wta finals 都係佢

睇吓足球咪幾好？網球？不了

遮住後面

嗰日佢都有睇euro basketball

最出名嗰個mohamed

退休生活，又要湊女

真係來來去去得幾個都已經認得晒
之前我有睇過點樣先可以做
原來要有司線員開始慢慢升
好似最後識少少法文

俾你發現左添
就係初初覺得個樣OK
就有睇下佢打
同埋幾鍾意佢同佢個教練
感覺係個好聽話嘅小妹妹

Tennis-Mladenovic continues in free fall
By Reuters | Aug 31, 2017, 12.55 AM
NEW YORK, Aug 30 ( Reuters) - Kristina Mladenovic was tipped as a French Open favourite three months ago but after a fall at Wimbledon the Frenchwoman has experienced a painful form slump that resulted in a first-round exit at the U.S. Open on Wednesday.

Mladenovic, who reached the quarter-finals in Paris on the back of an impressive claycourt campaign, suffered a knee injury at the All England Club.

Things went from bad to worse for the hard-hitting Mladenovic, who appeared toothless in three consecutive first-round defeats at U.S. Open warm-up tournaments.

"There are highs and lows in a season. I had a complicated Wimbledon where I pulled a ligament in my right knee," said 14th seed Mladenovic, who lost 6-3 6-2 to Romanian Monica Nicolescu on Wednesday.

"I needed a rest after that fall but then it was not easy to come back to form for the American tournaments.

"It's frustrating, but it's part of an athlete's life ... it's a process."

Mladenovic, who showed signs of frustration on court, refused to blame her fall.

"Wimbledon is in the past, it's not why I lost today," the 24-year-old said.

"Physically, I'm in good shape, but it was not enough. I would have needed a round or two to get things started again."

Mladenovic is confident she will soon get back to her best level as she has shaken off her injury and she will not change her schedule

彭帥係baby fat可愛型(但而家都中女了 )
Wang Qiang 就cool啲

係咪睇塞國聯賽

中國網球金花 娜姐 鄭潔 晏子 兩個帥帥 王薔 個個都唔差

應該係
euroleague睇直播姐

幾時先有下一個中國gs winner
或者亞洲人都好呀

摩納哥

大清都唔打laver cup, tiafoe頂上

籃球eurobasket先岩

p娃又對kerber

P娃對top10都成日輸

下晝12半開波
唔好話top10
top20都。。
佢footwork太慢
換左教練希望幫到佢footwork

最後都係冇fedal double

on9

Set point double fault
No eye see

我見official website 未出day2/3 邊個對邊個
不過依家有大屁屁tiafoe睇

The ATP do not like this event because it goes up directly against two of their official tournaments this week, in Metz and St. Petersburg.

The ITF are not keen because they feel it competes with the Davis Cup, a competition with 117 years of history. The respective heads of both bodies, Chris Kermode and Dave Hagerty, have both declined invitations to attend.

Wimbledon were upset because they were kept completely in the dark until its announcement eighteen months ago, and they are not a part of it. Despite being so overlooked, All England Club Chairman Philip Brook will attend.

屎忽鬼

我都唔知laver cup 意義何在

Me too

點解我睇Sky sports live
啲顏色咁似係未來世界

Mischa 打了
仲有woz cibulkova打雞血set3

大家有勁人睇唔好咩
到10月先有1000/500
就算冇laver cup呢班人都唔會同你打250架啦

都係嘅
感覺有啲似表演賽
但rest of the world差距比較大

係但覺得佢地不如休息下仲好, 不過都係兩三日啫

利申: 會睇 (如果有live)

day 2 3可能有

變左女板串精。。

Top 20私家雞
不過佢確實好少輸唔應該書嘅賽事
但係一對差唔多lvl嘅就拜拜

Mischa serve and volley幾好睇
如果發揮得好嗰陣
對面真係跑狗

打團體
有得隊長教路其實好易爆冷

穩定女

真的嗎？期待爆冷
Eur贏唒無咁好氣氛

其實大家技術差唔多
好多時贏波都係靠分析形勢咩時候打咩波比較重要
所以有人即場指點已經可以差好遠

Nadal and fed係咁喺度傾計討論戰術好鬼搞笑
估唔到tie break咁剌激

但波格好似冇乜野講
同thiem你眼望我眼dead air

藍衫有個生面口金頭髮嘅係乜水

老嘢咁撚認真教路

出nba戰術板未

平時打gs班教練都無 laber cup teammates咁緊張

有d交戲feel

擺明搞氣氛

張帥事格4年又晉wta決賽
又係廣網
對krunic

而家先開嚟睇

黑色球場真係好正

有冇HIGHLIGHTS睇

“我想我会非常愿意和拉法打双打，因为我们的竞争非常特殊。”在费德勒看来，能跟纳达尔搭档感觉会非常好，“终于可以不用再面对拉法强大的正手，这是多么开心的事。我已经迫不及待想和拉法打双打了，到时我就站在边线，看拉法打出一个又一个好球，告诉他再多打一个球，这是多么美好的一件事。”

Caroline Wozniacki sets 東レPPOテニス Final vs Anastasia Pavlyuchenkova!
Cruises past Muguruza 6-2, 6-0!

急不及待想玩玩

終於有人搞掂蘑菇

今次可以贏得未

Day 2 正呀喂

Laver cup 可以點睇？

官網睇唔到

Wah
Fedal 不得了

都想佢贏番次

我睇緊

Fox竟然有得睇

Now有

點解US Open打撚到pat屎咁，依家撚狗咁

我都覺得好神奇

男舒娃坐到第三日先有得打好似有啲昂鳩

原來沉晚出左
自

歐洲隊狂撚世界隊

Sock nadal刺激好多

幾點打NADAL/FEDERER 雙打

mischa

佢應該好快超越sascha

今晚終於到我出場
不過太眼訓睇唔撚到仆街

返工返到好攰連us open都睇replay
我覺得我頂唔到去睇live

replay

rafa神反

成件事好歡樂

錄咗最快聽日先得閒睇

唔係live都應該幾好睇

贏左

TOTAL POINTS WON 應該輸左

FedalUtd

set3得10分tb

邊度有佢地尋晚場重播 起唔到身睇

同問 岩岩先落機睇唔到

YouTube 可能遲小小有

支持sascha多d
但打best of 3唔得
仲要增下磅

best of 5

其實呢d set3打super tb好睇彩數

禾琪終於攞冠軍

仲諗住tb
7次決賽先一冠仲要唔係900 1000

係，sock個場真係差小小

打之前已經諗左好耐都係打錯

奧運混雙打set 3 super tb
心諗
set1 2贏唔哂就要互射12碼咁款

小明老野打四場
大屁就打一場做佈境板

舒娃都係一場?

thiem打左1定2場?

Theim 大屁 舒娃 都係1場

打咁少

有啦

kiki8連敗
輸比siniakova

如果12-12點
打和

有live

captain會找一pair 打決定性一場double

captain 落場打最好

個2個legend邊度走得郁

thats the point

isner 咁撚好態

好正
真.ace 雨

係咪專登輸製造緊張氣氛

Nadal應該唔會掛
佢好認真
握手嗰陣都嬲嬲豬咁

想知頭先個場幾多ace

因為收order要輸波所以嬲嬲

23

如果老嘢都輸就有doubles decider

唔知呢
不過依家幾開心呀
仲有得睇

寫好晒

如果頭先rafa贏咗咁老嘢係咪唔駛打

good question

好似係
我見個個commentator係咁講

咁一定要豬啦

劇本A: 老嘢輸, double decider
劇本B, kyrgios 輸造就老嘢做英雄

點都係寫好

2個atp tournament 完全wfc
atp不是味兒

ostapenko 贏了korea open

其實呢個laver cup係九九地，為分定為錢？
Tournament 有晒定位，佢個定位係邊？
似係歐洲明星足球隊對世界明星足球隊啲慈善實咁

比面派對

其實即係 golf個ryder cup 咁 (usa vs rest of the world), 牙骹戰

但ryder cup成百年歷史, 呢個就啱啱開始, 所以難免有人疑問

有預感kyrgios 之後會請老麥做教練或者顧問

求其啦屌

有無link
我果條好lag

搵到喇 thx

如果有劇門
要kyrgios輸
佢應該唔會理你
或hea9你

老嘢係咪跑得慢左

要幾多個break point 仲要second serve looks 先夠

呢啲點都算係表演賽
唔洗用盡力既

老太

呢D都係扮下golf 個ryder cup 啫
今年第一年都係試下水溫啫

不如士碌架都整個hendry cup

GB vs ROW

所以咪話唔明點解唔平均番上場時間
3個nextgen 3日有2日都坐 堅無癮
老野就打到攰

係咁chur兩個老野
可能係想吸下觀眾先

但我想睇 zverev theim shapovalov 佢地打多D

呢幾個新生代都幾突出

同意

反而cilic, berdych呢啲就可以唔駛睇

始終都係隊制
又唔係davis cup
娛樂下姐
有乜可能有d打4場
有d打1場
坐足2日

berdych 主場所以要出多d...
但係老度應該打少場
比thiem打多場

下屆應該係喺非歐洲地區打

why not new york

不過多都係喺d 冇大型賽事嘅國家打

老嘢要連贏兩個tb先贏到場波, 不樂觀

劇本

kyrgios 喊

下年可能到novak, stan, andy, dimitrov

加埋兩老入去得唔得

輸就成隊都輸

應該點都要有新仔

如果成個黃金一代放哂入去就dream team

發覺成班都幾好戲，仲肉緊過自己打Grand Slam決賽

見到Zverev 同華佬成日望住對面隊陰陰嘴笑

下屆laver cup chicago

考慮去!!

冇獎牌嘅

要賣tickets

應該唔係好關事, matchup 都係即日先決定同公佈, 大部分飛都一早賣咗, 可能一早已sold out

不過要make fans happy, 要有buzz, 同要捧杯就真嘅

而家睇返噚日場雙打

我覺得一人上最少兩場(一單一雙)會合理d
ticket一早賣左，入到去先知賽程
fedal一日打一場就無計，但係唔駛打到4場咁多

其他球員得個睇字都幾冇癮, 雖然打氣都幾投入

做乜鳩

rafa出奇蛋

同埋另一昂鳩之處就係Day1 1分 Day2 2分 Day3 3分
明白係為左製造緊張等Day3可以反吸
（如果唔係今次世界隊一早唔駛打）
但會有少少覺得咁樣即係當Day1果啲球員係傻鳩啫，打生打死得一分

不過可能唔駛咁認真，求其當有波睇就算

咪係
起碼一單一雙啦
有乜理由3日得1場打

扮認真
大部分分數都係berdych送

即係thiem tiafoe shapo只係佔幾廿分入面既1 兩分

第一年緊係要寫劇本，話晒場比賽係由廢老發起

應該叫廢度慈善盃

班友都算交戲

表情交到戲

This is ___

想含

正呀

Gay

睇緊Wang Qiang bb

可能淨係比左一場出場費 thiem 同舒娃

Kerber keys Stephens Osaka out
睇下konta 同petra點先

唔會咁掛
佢地3日都坐係度唔駛時間?

Thiem望住好想食咁嘅樣

又好難講既，Nick 贏左Roger
雙打都只係5050
因為打咁短
好睇彩數

Roger so far 贏過nick嘅局數全部都係TB

華哥係LAVER CUP係咩身份?

lala隊

後備球員

World Team我好似見到kkkk

上次比球迷搞死

kkkk都有?

Peng Shuai outlasts defending Wuhan champ Kvitova 7-6(7), 6-7(5), 7-6(3)!

TEAM EUROPE TEAM WORLD
Björn Borg – Captain Captain: John McEnroe
Thomas Enqvist – Vice Captain Patrick McEnroe – Vice Captain
[1] Rafael Nadal [16] Sam Querrey
[2] Roger Federer [17] John Isner
[4] Alexander Zverev [20] Nick Kyrgios
[5] Marin Cilic [21] Jack Sock
[7] Dominic Thiem [51] Denis Shapovalov
[19] Tomas Berdych [72] Frances Tiafoe
[40] Fernando Verdasco (alternate) [PR81] Thanasi Kokkinakis (alternate)

全部seeds都輸

華哥都起碼前no.9
kkk

Pliskova 下round對Wang qiang
兩個都行想要吧

正當人們都在猜測德穆能否在長期休養後像費拿一樣驚豔復出時，當事人之一的瑞士天王羅渣-費達拿卻給大家破了盆冷水。在接受《泰晤士報》採訪時，他警告諾瓦克-祖高域和安迪-梅利，“不是每個人都能有完美的復出”！

在因膝傷而遠離賽場六個月後，2017年，費達拿連奪澳網和溫網兩項大滿貫，其復出表現令世人皆驚。在36歲的高齡，現世界第二已鎖定了一場與拉法-拿度的年終世界第一之爭，這類似於2016年梅利和祖高域的榜首之爭。

塞爾維亞人已經因肘傷而賽季報銷，梅利也因為持續的髖關節傷勢很可能放棄2017的賸餘比賽。

費達拿似的休息似乎已成為一種趨勢，如今，其他球員也更願意抽出時間來恢復他們的身體健康。但就在德穆復出之前，瑞士人卻警告他們倆，這並非對每個人都有效。

潑定冷水先

federer may miss paris masters

即係打atp final?

Halep out
第二round 未打哂
已經得番7 seeded players

出年就知

禾琪都out

打

12年溫網後開始掃水

如果睇atp finals 坐山頂如何？

我籃球偶像

應該ok, 我arthur ashe坐山頂都睇到, arthur ashe應該大過O2

Dr Blum expects Djokovic´s full recovery and return to competition

The elbow injury that has sidelined Djokovic after quarterfinal loss at Wimbledon earlier this year and knocked him out of the leading position in the ATP World Tennis ranking has been rehabilitated with non-surgical methods using Dr Eugene Blum´s proprietary exercise and rehabilitation equipment and methodology installed at the temporary facility in Monte Carlo.

"Novak is an exemplary athlete and his progress is very solid. We expect full return to competition by the end of the year," said Dr Blum, Chairman of Dr Blum Clinics and Co-founder of Pendex.
Dr Eugene Blum, a renowned rehabilitation expert uses methods of biomechanical rehabilitation, techniques and proprietary exercise equipment to address a broad spectrum of complex health and injury related situations.

The goal of Djokovic’s rehabilitation program is broader that reinstatement of normal biomechanics of the elbow and aims to bring Djokovic to peak physical condition by the start of 2018 year.

幼齒

無做手術 ？

北京時間9月26日消息，2017年武漢網球公開賽進入正賽第三比賽日的較量，王薔克服了賽末階段的波動後，以6-3/6-3完勝科斯蒂亞，晉級16強，創造中國選手在武網單打的最佳戰績。

王薔首輪橫掃新科美網冠軍斯蒂文斯，進入32強迎來羅馬尼亞人科斯蒂亞，兩人在今年羅馬賽剛剛交手，王薔直落兩盤收穫勝利，此番在自己的主場，又是相對擅長的硬地，王薔並非沒有機會更近一步。

俾pliskova sm中。。

djo永遠都係玩呢d

佢驚似大清咁 開完刀一去不返

依家都唔係不返既

但係佢做呢啲咁嘅治療
好似唔太掂當
打多幾場又復發咁樣樣

下年睇下wawrinka點先

nash

曾幾何時, nash 喺我心目中地位=老嘢, my favorite athlete

未必既
科學既野

nash真係老野
3x歲先係佢高峰

收尾嗰兩年

p娃贏番個p5好機會啦

又輸tiebreak
爸爸做教練

唉對barty都輸
到依家都仲係得一個p5 0個pm
爸爸仲衰啦 快d請教練啦

大佬唔係咁快落馬下話
不過好似之前都輸過比sela

深圳網球公開賽
日期：2017年9月25日至10月1日
地點：中國深圳
場地：硬地
總獎金：666,960美元
2016年冠軍：貝迪治(捷克) 勝 加斯基特(法國) 7-6(5) 6-7(2) 6-3

672台直播時間：
29/09 14:00
29/09 15:30
29/09 17:00
29/09 19:00
30/09 17:00
30/09 18:30
01/10 15:00
01/10 17:30

追番set

想睇大細佬大戰呀

絕望啦
佢話季末好fatigue

次次都係是但一個提早下馬大戰唔到

下半季真係差到。。
上半季無大盃不過都起碼贏2個500

thiem打250都咁快收工

我鍾意個d球手就來輸到我冇心機睇

可能250 hea打？
之後有500/1000
緊要d

過左French open之後好麻麻
上半起碼穩定四強出局呀

應該係
純粹賺戲金

識玩

賽會就喊出黎

係囉
fg都只係差小小
諗住wim uso更加岩佢打應該有作為 點知

我覺得佢愈黎愈唔enjoy咁
然後突然打打下覺得夠贏又會變得保守

上年睇佢好放
今年變左永遠臨輸先發力
次次都咁好彩咩。。

呢場究竟乜9波
我睇咗啲咩

Molamola
睇ostapenko發癲仲好

仲諗住會輸左佢 陪大佬行深圳書城
點知險勝唔陪大佬

反CUP

nadal total of fo = federer + borg + laver + djo+ sampars

咩係FO

叫返隻靚雞慶祝

french open
納豆真係癡線

10 = 1 + 6 + 2 + 1 + 0
唔難

想撈波汁可以開fox睇 shenzhen open

頭先睇左zhang個場

barty贏埋ostapenko

slide去zverev反手=搞掂

a.zverev 世界第4

輸埋，好波

一早想同大佬一家大細去書城少年宮
係攞左戲金唔好意思先打一場先輸

佢係覺得鬼國不宜久留

上海呢

2005......

ferrero好撚型棍

Kerber又對Osaka

當年個個都長髮
f4飛輪海

ana中肚

Dudi Sela retires from Shenzhen due to religious reasons
30 Sep 2017 - View: 604
by Gatto Luigi

Home news Tennis Stories

Curious retirement for Dudi Sela. The World No. 77 suddenly walked away from the court during his quarter-finals match against Alexandr Dolgopolov in the ATP 250 Shenzhen, not because of injuries but religious reasons. The Israeli player retired during the second game of the third set on 6-3 4-6 1-0 when Yom Kippur, one of the most important days of the year for Jews, was taking place, which is characterized by forgiveness and abstinence towards some of the things that are routinary for a normal person.

That day, Jews need to be in total abstinence from the sunset of previous day until the sunset of Yom Kippur day, that this year is on 30 September. Just when sunset was coming, Sela retired after winning the second set, which prevented him from potentially reaching an ATP Semifinal that would have allowed him to earn 90 ATP Points and earn $33.925 prize money.

Sela was aware of this important thing already before the match. He had asked organizers to start as first match at 2:00 PM local time, but his match was the second one of the day. On Yom Kippur day, people must pray and not wear any Leather soled shoe or shorts for sea and not use any electronic device.

In 2015 there was another strange retirement, by Malek Jaziri, who retired to Denis Istomin in the ATP 250 Montpellier event so that he would not face the Israelian Sela in the second round, as Tunisia doesn't recognize Israel as country.

kerber 又贏osaka

Petra Kvitová serves out a 6-3, 7-5 triumph over Kr.Pliskova in style!
Heads into the China Open second round!

garcia兩次serve for the set都唔得
發波廢到

garcia同sevastova都係serve for the set(前者2次
後者break3次
都比人迫入deuce
tb大敗

賽會咁都唔肯俾佢打頭場

因為唔係大牌
mischa表示

garcia咁貧乳都飛哂釘
唔知kiki睇到佢贏p5會點諗

Sharapova 好似幾激烈
可惜唔係香港睇唔到

年頭以為garcia打唔起
俾Kiki lead開勁多

兜哥大爛籤
美網後唔該都要係咁please

擺明係kiki有問題多過Garcia
佢底花

Difference between what Federer, Nadal and Djokovic can do in 45 seconds

點解濕得咁怪嘅

break point 50秒

恭喜goffin, istomin

Istomin

goffin3年首冠仲要全部250

istomin嗰場打咗5個game

掟煲唔掟蓋 得閒友誼賽

雞巴

British tennis player Laura Robson has said she is safe but 'in shock' after attending a Las Vegas music concert where 50 were killed and more than 200 injured in a mass shooting.

Kerber輸咗之後話cornet d咩
Fb個個都唔知發生咩事

約戰

舒娃好撚大份

6 ft 2 in

舒娃, 大清, 兜哥

187喎

pouille

兜哥贏埋中網
老嘢不必追

唔知會唔會對到isner
今日都贏得勉強

普洱頹足成季

都贏咗250x2

gs/1000差

fedaldjo係 GS 提檔能力超強
尤其兜哥

djo輸太多final

衰女包又四圍去玩

變左美國人咁啦

Kristina Mladenovic and CiCi Bellis pull out of #PHKTO. We wish them well and hope to see them back in Hong Kong in 2018!

拉丹洛域及比莉絲因傷未能出戰「保誠香港網球公開賽」，希望她們能夠以最佳狀態，於2018年再度來港作賽！

mladen點譯拉登

btw genie會唔會連續3年wd

dan evans停一年
之後要由低打番上黎就蚊訓（唔似pova咁有外卡）
收山啦

jack sock 下半年毫無建樹

咩事? 停賽?

係囉
同普洱一樣

比人check到食禁藥
wimbledon都無打啦好似

大清

大清 次次都咁早撞中dimi

cm完先見到你個cm都係大清cry

中秋無野做得番場 dasha對aga

有無人睇hk open

舒娃搞咩輸畀halep？

dimi 未出局

"Roger will be in Tokyo on Oct. 5 promoting his RF X AJ3 in Nike Lab, then arrives in Shanghai on the afternoon of Oct. 6. He is expected to attend an event that night (one of my media friends is invited to the event). Oct. 7 is his public training on family day of SH Master. His first match should be on Oct. 11 Wednesday but before that he has the Moët & Chandon players party and likely some other sponsor engagements."

彭帥對腳

彭帥對波

有d肉地

前任加拿大球王又retired

一個game

Walkover好似冇錢
擺撚明厄出場費

前一姐 對 前一姐

前任

未傷完就咪打啦

現任加拿大球后直情潛水

諗起體操個iordache上年因為有傷，romania 又入唔到team 所以得一人可以參賽佢傷完唔fit所以 簡左ponor
世錦賽前贏左世大運all around
係ig好興奮咁話look foraard to world champ
點知賽前熱身又傷左

好想同佢賞穴月

星期一定二打呢佢會
兩日都去得
不過要等出賽程

德國名宿、祖高域前教練碧加六月宣佈破產，欠債超過5400萬英鎊，據悉他正計劃拍賣溫布頓獎盃還債！

離婚搞到咁

她現在狀態不錯

去

上黎山頂一游就輸波走人

佢應該都係第2日打
第1日多數無乜球星架啦
上年得大猩

It was so tough having to retire after one game today in Tokyo. I picked up a strain to the calf. It’s hard to know the extent of it, I’ll have to wait because it’s too soon to have an exact evaluation. It happened when the score was deuce, I felt a sharp pain at the back of my leg. I will head home now and get medical attention.

It’s been a difficult and frustrating year, I obviously wish I could have focused on tennis more rather than chasing help all the time.

My wrist isn’t a concern, because the process was a cleaning and not a structural change. It was kind of a growth that happened over time. Therefore, it was very simple and something that needed the swelling to go down.

I'll keep you updated and thanks to you all for the continued support! #TeamMilos

有無人治吓nadal

要治都未輪到isner治

nadal 發球好撚勁 前3板勁咗好多
真係要其餘兩大癲佬先治到

TB笑

明天1100上海抽籤

one shot ok no neeed different shot

took me 3 years I know

有無人知hk open幾時會出schedule of play
想睇左星期一 schedule先決定星期一定2去
但多數全民免費個日都係無球星

elina搞乜

如果elina打到入bj final
我諗未必會打hko

missed 3 serve for the set+ 1 mp

今日又係機上無得睇halep爭取世界第一

多謝你燈wor

即係佢會黎

星期2晚入場睇先
睇7點開始個兩場
我估svitolina同禾琪
學生免費入

a拉都唔定

今日
dimi vs nadal
kyrgios vs a.zverev

16:30 / 21:00

復仇成功

halep新一姐

佢憑咩？

憑佢夠分

十球反手接發 落網八球

c力食蛋

假波撚

一出就被破發

夠分咪做到
唔通細猩唔打就要freeze 第1個位咩

Mannarino好似基佬feel

又黎

兩邊都見到你

Support 毒L哥芬

恭喜Halep

Garcia年尾爆seed

第一次見sascha掟拍

kyrgios 只要戰勝自己，佢就可以戰勝任何人

konta會唔會又做第9
如果garcia贏埋呢個500
追剩300分

3年無冠 之前得2冠
唔通一贏就連勝2個 兼第1個500

我見過幾次
對kyrgios好似全敗

Agger

應該無得追啦
佢同svitolina 個場好好睇
今年玩住珠海都好呀

復出後表現終於番黎
但唔係好講得出佢有咩超必
算平均型？

pusher

之前montreal咪好似贏過

仲有個上海喎
入決賽就有得追

得next week international同
Next next week moscow有個premier
之前即卡wta final
Chur到爆先追到

學kuznetsova

邊度

big 3 練波時首選

姐係Ferrer 不過反手進攻果板勁D

女子無上海係喎

大猩又打尾崎里紗
唔好第1日呀屌 唔想睇番同上年一模一樣

寶查打禾琪 去完山頂又番歸

維園

點抽籤嫁 唔識揀

當睇靚女
不過9成9 day2
day2 無人同我睇 唔走堂了雖然學生免費

Goffin 1st ATP 500 title

加西亞叫個cam man go away

入左9成
atp final
估唔到季尾上力
之前咁多年得2個250 500

有乜台播女單

1xbet

konta 又做第9在望

miss咗
啱啱仲想講加西亞好型

想去sgp睇wta final

gogogo

熱完身之後，加西亞係個袋入面睇緊一本野(可能係戰術薄)，跟住個cam man行到好近咁影佢，佢就叫個can man go away

沒有誰比誰高尚

前排先去完sg，無錢

haalep好似有傷
睇怕konta今年又無得打wta final 了

我都係岩岩去完
Wta final 時間又有一半唔喺香港
去都係睇到一兩日

halep破極都破唔到

6個bp都把握唔到

9個

Wow 得未

konta準備做alternate啦

Garcia 要過埋kuzsetsova ?

過左啦

konta 年年hko都打一場/唔打就退賽
年年季尾跌watt

睇左live wta ranking

叉燒打失

唔扺呀呢分

加西亞連贏2個獎

konta要贏kremlin cup先有機
多謝elina放生Garcia 啦

就係輸呢度

一姐

連勝兩個1000 900

係勁嘅

講真佢強勢成咁
實好過konta入wta final比人屌打

Kyrgios 咁早發脾氣

31分鐘 4個game都未完

罰分

Kyrgios 夠鐘食藥